【宣誓風波】民主派聯署聲援4DQ議員：要求梁特撤銷司法覆核

【短片】【宣誓風波】民主派聯署聲援4DQ議員：要求梁特撤銷司法覆核

2017-01-21 15:32:00 HKT

繼立法會議員梁頌恆及游蕙禎被政府褫奪其議員資格後，政府再藉人大釋法之名，再向羅冠聰、劉小麗、梁國雄及姚松炎就議席提出司法覆核。20名立法會議員，聯同124名選委、40個團體及14名學者，簽署聯合行動聲明，支援被司法覆核的4名立法會議員，要求梁振英任內撤銷司法覆核。

聲明指，梁振英政府不尊重港人的政治選擇及權利，取消民意代表的立法會議員資格，即是直接否定民意和選舉制度，挑戰立法會作為公共立法機關的憲政地位。司法覆核是梁振英政府為打壓異己，漠視立法會議員的民意代表地位，利用司法程序干預立法，企圖推翻選民意願。

有份聯署的朱凱廸指，特首提名期與4名議員面對司法覆核的時間重疊，司法覆核一事應是選委該考慮的議題。民主派會再討論有關支援4名被覆核議員的進一步行動，至於選委會否因應議題而改變投票策略，則交由選委自行決定。他又指如下屆特首繼承梁振英對議員的攻擊，根本沒有資格做特首。

民主黨尹兆堅則指今次梁振英政府提出司法覆核是政治行動，以不公義的手法，浪費法庭資源，剝奪已落實的議席。立法會不但沒有幫助議員，還要議員自己申請法援，法援卻拒絕其中三位議員的申請，現時被司法覆核的議員是孤軍作戰。毛孟靜則指如果今次政府司法覆核成功，難補以後亦會對其他民間團體做同樣的事。
<蘋果>

支持撤消
反對撤消

立法會仲有咩用？